檢驗師接種兩針中国疫苗後確診 中疾控專家：再打一針

陝西西安市第八醫院一名劉姓女檢驗師，在已完成接種2劑新冠疫苗後，疑因隔離病區內意外暴露而確診。中國疾病預防控制中心主任高福周日（21日）表示，認為患者體內抗體或對防止呼吸道感染的能力較差，不排除需要補打第3針。

高福接受官媒採訪時，就劉女染疫提出三種可能性。他表示，打了疫苗以後體內會產生抗體，但患者病毒感染出現在呼吸道，其體內抗體可能對預防呼吸道感染差；第二種可能性是少數人屬於新冠疫苗接種不反應者，但由於疫苗才剛剛開始接種，不反應者人群的佔比還沒有統計出。最後，可能打了兩針疫苗後，抗體滴度仍然不夠，「可能需要補第三針」。

他指出，不能因上述個案而否定全盤疫苗接種的有效性，建議有關部門要捉緊對個案進行研究。他重申，疫苗保護的是群體，個案出現的科學問題，應用科學的態度去解決。高福日前在北京出席公開論壇亦曾表示，中國在抗疫過程中實行封鎖、圍堵取得成效，現時沒有證據顯示新冠病毒將會消失，有可能永遠存在，未來仍需要靠疫苗應對。

https://hk.on. cc/hk/bkn/cnt/cnnews/20210321/bkn-20210321174801883-0321_00952_001.html

即係每中一次就要打一劑?

冇食早餐

再打一針，但打復必泰

一日未死都要繼續補針

邊有第三個春袋爆

咪煩啦
一鑊過幫佢打返三十零支啦

存貨太多點算？打左既人打多支

打到唔使再打為止

咁宜家就係唔想中招先打，然後打咗又中，然後又打....

係，要往死裏打

如果條友「如果」好得返就自身有抗體啦

咁打針黎就咩? 想證明打針後有抗體，梗有嫁，咁都當科興有效?

每個月都打一次，變咗打胰島素

完美解釋